%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\title{Suites arithmétiques}
\date{10/10/2017}
\classe{1\up{e}S4}
\dsnum{DM \no2}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercice}
Sam joue au jeu vidéo \emph{Cat Lady}, dans lequel elle doit aider une vieille dame en ramenant ses chats qui se sont enfuis.

Elle doit ramener 2 chats dans le premier niveau du jeu ; 5 dans le second niveau ; 8 dans le troisième ; et ainsi de suite.

\hspace*{-6pt}\begin{tabularx}{\linewidth}{Xc}
On appelle $u$ la suite définie sur $\mathbb{N}^*$ par : $u_n$ est le nombre de chats que Sam doit capturer au niveau $n$.
&
% Image by Chris-martin
% https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Cat_silhouette.svg
\raisebox{-\height}{\includegraphics[width=1.3cm]{dm2-cat}}
\end{tabularx}

\begin{enumerate}
  \item Donner les valeurs de $u_1$ et $u_5$.
  \item On admet que $u$ est une suite arithmétique. Préciser ses paramètres (premier terme et raison).
  \item Exprimer $u_n$ en fonction de $n$.
  \item Sam a fini les cinquante niveaux du jeu. Combien de chats a-t-elle ramené au total ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Problème ouvert]~
  \begin{multicols}{2}
    Une petite fille empile ses cubes comme indiqué sur la figure ci-contre (chaque étage contient deux cubes de plus que l'étage du dessus).

  \columnbreak

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.6, ultra thick]
      \foreach \i/\n in {1/1, 2/3, 3/5, 4/7} {
        \foreach \j in {1, ..., \n} {
          \draw ({\j-\n/2}, -\i) rectangle ++(1, 1);
        }
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \end{multicols}

    Combien d'étage aura la plus grande pyramide qu'elle pourra construire avec 1729 cubes ? Combien de cubes seront alors inutilisés ?
\end{exercice}

\begin{exercice}[Culture générale]
Citer un mathématicien, et expliquer en une ou deux phrases pourquoi il est connu.
\end{exercice}

\end{document}
